# session

> Tarayıcı oturumları, çerezler, önbellek, proxy ayarlarını, vb. yönetin.

İşlem: [Ana](../glossary.md#main-process)

`oturum` modülü, yeni `Oturum` nesneleri oluşturmak için kullanılabilir.

Ayrıca mevcut sayfaların `oturum`larına `oturum` [`Webİçeriği`](web-contents.md) özelliğinden, yada `oturum` modülünden ulaşabilirsiniz.

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')

let win = new BrowserWindow({ width: 800, height: 600 })
win.loadURL('http://github.com')

const ses = win.webContents.session
console.log(ses.getUserAgent())
```

## Yöntemler

`oturum` modülü aşağıdaki yöntemleri içerir:

### `session.fromPartition(partition[, options])`

* `partition` Dizgi
* `seçenekler` Obje (opsiyonel) 
  * `cache` Mantıksal - Önbelleği etkinleştirip etkinleştirmeyeceğini belirtir.

`Oturum` Döndürür - `bölümden` bir oturum örneği metini. Aynı `partition`'a sahip olan `Session` varsa, döndürülecektir; aksi taktirde `Session` örneği `options` ile yaratılacaktır.

Eğer `bölüm`ile başla`sürdür`ile başlarsa, sayfa kalıcı bir oturum kullanacaktır uygulamanın tüm sayfalarına aynı şekilde erişilebilir `bölüm`. yoksa `sürdür` önekini kullandığınızda, sayfa bir bellek içi oturum kullanacaktır. Eğer `bölüm` boş ise, uygulamanın varsayılan oturumu kullanılıcaktır.

`options` ile bir `Session` yaratmadan önce `partition`'lı `Session`'ın daha önce hiç kullanılmadığından emin olmalısınız. Var olan bir `Session` nesnesinin `options`'ını değiştirmenin bir yolu yoktur.

## Özellikler

`session` modülü aşağıdaki yöntemleri içerir:

### `session.defaultSession`

Bir `Session` nesnesi, uygulamanın varsayılan oturum nesnesidir.

## Sınıf: oturum

> Bir oturumun özelliklerini alın ve ayarlayın.

İşlem: [Ana](../glossary.md#main-process)

`oturum` modülünde bir `Oturum` nesnesi oluşturabilirsiniz:

```javascript
const { session } = require('electron')
const ses = session.fromPartition('persist:name')
console.log(ses.getUserAgent())
```

### Örnek Events

Aşağıdaki olaylar `Session` durumun da kullanılabilir:

#### Etkinlik: 'indirilecek'

Returns:

* `olay` Olay
* `item` [DownloadItem](download-item.md)
* `webContents` [webİçerikleri](web-contents.md)

Elektron indirmek üzereyken ortaya çıkar `item` in `webContents`.

`event.preventDefault()` çağırmak indirmeyi iptal edecektir ve `item` işlemin bir sonraki işaretine kadar uygun olmayacaktır.

```javascript
const { session } = require('electron')
session.defaultSession.on('will-download', (event, item, webContents) => {
  event.preventDefault()
  require('request')(item.getURL(), (data) => {
    require('fs').writeFileSync('/somewhere', data)
  })
})
```

#### Event: 'preconnect'

Dönüşler:

* `event` Event
* `preconnectUrl` String - The URL being requested for preconnection by the renderer.
* `allowCredentials` Boolean - True if the renderer is requesting that the connection include credentials (see the [spec](https://w3c.github.io/resource-hints/#preconnect) for more details.)

Emitted when a render process requests preconnection to a URL, generally due to a [resource hint](https://w3c.github.io/resource-hints/).

### Sınıf örneği metodları

Aşağıdaki yöntemler `Oturum` örnekleri üzerinde mevcuttur:

#### `ses.getCacheSize()`

Returns `Promise<Integer>` - the session's current cache size, in bytes.

#### `ses.clearCache()`

Returns `Promise<void>` - resolves when the cache clear operation is complete.

Oturumun HTTP önbelleğini temizler.

#### `ses.clearStorageData([options])`

* `seçenekler` Obje (opsiyonel) 
  * `origin` String (optional) - Should follow `window.location.origin`’s representation `scheme://host:port`.
  * `storages` String[] (optional) - The types of storages to clear, can contain: `appcache`, `cookies`, `filesystem`, `indexdb`, `localstorage`, `shadercache`, `websql`, `serviceworkers`, `cachestorage`.
  * `quotas` String[] (optional) - The types of quotas to clear, can contain: `temporary`, `persistent`, `syncable`.

Returns `Promise<void>` - resolves when the storage data has been cleared.

#### `ses.flushStorageData()`

Yazılı olmayan herhangi bir DOM depolama verisini diske yazar.

#### `ses.setProxy(config)`

* `konfigurasyon` Nesne 
  * `pacScript` String (optional) - The URL associated with the PAC file.
  * `proxyRules` String (optional) - Rules indicating which proxies to use.
  * `proxyBypassRules` String (optional) - Rules indicating which URLs should bypass the proxy settings.

Returns `Promise<void>` - Resolves when the proxy setting process is complete.

Proxy ayarlarını yap.

`pacScript` ve `proxyRules` birlikte sağlandığında `proxyRules` seçeceği göz ardı edilir ve `pacScript` yapılandırması uygulanır.

`proxyRules` aşağıdaki kurallara uymak zorundadır:

```sh
proxyRules = schemeProxies[";"<schemeProxies>]
schemeProxies = [<urlScheme>"="]<proxyURIList>
urlScheme = "http" | "https" | "ftp" | "socks"
proxyURIList = <proxyURL>[","<proxyURIList>]
proxyURL = [<proxyScheme>"://"]<proxyHost>[":"<proxyPort>]
```

Örneğin:

* `http=foopy:80;ftp=foopy2` - Use HTTP proxy `foopy:80` for `http://` URLs, ve HTTP proxy `foopy2:80` for `ftp://` URLs.
* `foopy:80` - Tüm URL'ler için HTTP proxy `foopy:80`'yi kullanın.
* `foopy:80,bar,direct://` - tüm URL'ler için HTTP proxy `foopy:80` kullanın, `foopy:80` kullanılamıyorsa `bar`'e kadar başarısız olur ve bundan sonra proxy kullanamaz.
* `socks4://foopy` - Tüm URL'ler için SOCKS v4 proxy `foopy:1080`'yi kullanın.
* `http=foopy,socks5://bar.com` - http URL'leri için HTTP proxy `foopy`'yi kullanın ve `foopy` yoksa SOCKS5 proxy `bar.com`'e başarısız olunur.
* `http=foopy,direct://` - http URL'leri için HTTP proxy `foopy`'yi kullanın ve `foopy` kullanılamazsa proxy kullanmayın.
* `http=foopy;socks=foopy2` - Use HTTP proxy `foopy` for http URLs, and use `socks4://foopy2` for all other URLs.

`proxyBypassRules` yapısı aşşağıda açıklanan virgülle ayrılmış kurallar listesidir:

* `[ URL_SCHEME "://" ] HOSTNAME_PATTERN [ ":" <port> ]`
  
  HOSTNAME_PATTERN kalıbıyla eşleşen tüm ana makine adlarını eşleştirin.
  
  Örnekler: "foobar.com", "*foobar.com", "*.foobar.com", "*foobar.com:99", "https://x.*.y.com:99"
  
  * `"." HOSTNAME_SUFFIX_PATTERN [ ":" PORT ]`
    
    Belirli bir alanın son ekiyle eşleşir.
    
    Örnekler: ".google.com", ".com", "http://.google.com"

* `[ SCHEME "://" ] IP_LITERAL [ ":" PORT ]`
  
  IP adresi değişmez olan URL'leri eşleştirin.
  
  Örnekler: "127.0.1", "[0:0::1]", "[::1]", "http://[::1]:99"

* `IP_LITERAL "/" PREFIX_LENGTH_IN_BITS`
  
  Belirtilen aralık arasında kalan bir IP sabiti olan herhangi bir URL'yi eşleştirin. IP aralığı CIDR gösterimi kullanılarak belirtilir.
  
  Örnekler: "192.168.1.1/16", "fefe:13::abc/33".

* `<local>`
  
  Match local addresses. The meaning of `<local>` is whether the host matches one of: "127.0.0.1", "::1", "localhost".

#### `ses.resolveProxy(url)`

* `url` URL

Returns `Promise<String>` - Resolves with the proxy information for `url`.

#### `ses.setDownloadPath(path)`

* `yol` String - İndirme konumu.

İndirme, kaydetme dizini ayarlar. Varsayılan olarak, karşıdan yükleme dizini `İndirilenler` uygulama klasörü altındadır.

#### `ses.enableNetworkEmulation(options)`

* `seçenekler` Nesne 
  * `offline` Boolean (İsteğe Bağlı) - Ağ bağlantısının kopmasını taklit eder. Varsayılan değer False.
  * `latency` Double (İsteğe Bağlı) - RTT (ms cinsinden) Varsayılan değer 0, gecikmenin azaltılmasını devre dışı bırakır.
  * `downloadThroughput` Double (isteğe bağlı) - Bps' de indirme hızı. Varsayılan değer 0, indirme hız sınırlamalarını devre dışı bırakır.
  * `uploadThroughput` Double (isteğe bağlı) - Bps' de yükleme hızı. Varsayılan değer 0, yükleme sınırlamalarını devre dışı bırakır.

Emulates ağı için verilen yapılandırmayla `session`.

```javascript
// GPRS bağlantısını 50kbps çıkış ve 500 ms gecikme ile taklit etmek.
window.webContents.session.enableNetworkEmulation({
  latency: 500,
  downloadThroughput: 6400,
  uploadThroughput: 6400
})

// To emulate a network outage.
window.webContents.session.enableNetworkEmulation({ offline: true })
```

#### `ses.preconnect(options)`

* `seçenekler` Nesne 
  * `url` String - URL for preconnect. Only the origin is relevant for opening the socket.
  * `numSockets` Number (optional) - number of sockets to preconnect. Must be between 1 and 6. Defaults to 1.

Preconnects the given number of sockets to an origin.

#### `ses.disableNetworkEmulation()`

Ağbağlantısı emulasyonu `session` için zaten aktiftir. Orjinal ağ yapılandırmasını sıfırlar.

#### `ses.setCertificateVerifyProc(proc)`

* `proc` İşlev | boş 
  * `istek` Nesne 
    * `hostname` Dizgi
    * `certificate` [sertifika](structures/certificate.md)
    * `verificationResult` Dizgi - Kromdan doğrulama sonucu.
    * `errorCode` Tamsayı - Hata kodu.
  * `geri aramak` Function 
    * `doğrulama Sonucu` Tamsayı: Değer sertifika hata kodlarından olabilir [buraya](https://code.google.com/p/chromium/codesearch#chromium/src/net/base/net_error_list.h). Sertifika hata kodlarından ayrı aşağıdaki özel kodlar da kullanılabilir. 
      * `0` - Sonucu gösterir ve Sertifika Şeffaflığı doğrulamasını devre dışı bırakır.
      * `-2` - Arızayı gösterir.
      * `-3` - Doğrulama sonucunu Chromium'dan kullanır.

`session` için sertifika doğrulama proc'unu ayarlar, `proc` ne zaman sunucu sertifika doğrulaması istenirse`proc(request, callback)` ile çağırılacak. Arama `geri çağırma(0)` sertfikayı kabul eder, arama `geri çağırma(-2)` reddeder.

`setCertificateVerifyProc(null)` çağırmak varsayılan sertifika doğrulama işlemine döner.

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow()

win.webContents.session.setCertificateVerifyProc((request, callback) => {
  const { hostname } = request
  if (hostname === 'github.com') {
    callback(0)
  } else {
    callback(-2)
  }
})
```

#### `ses.setPermissionRequestHandler(handler)`

* `halledici` İşlev | boş 
  * `webContents` [WebContents](web-contents.md) - WebContents izin istiyor. Please note that if the request comes from a subframe you should use `requestingUrl` to check the request origin.
  * `permission` String - Enum of 'media', 'geolocation', 'notifications', 'midiSysex', 'pointerLock', 'fullscreen', 'openExternal'.
  * `geri aramak` Function 
    * `permissionGranted` Boolean - İzin verme veya reddetme.
  * `details` Object - Some properties are only available on certain permission types. 
    * `externalURL` String (optional) - The url of the `openExternal` request.
    * `mediaTypes` String[] (optional) - The types of media access being requested, elements can be `video` or `audio`
    * `requestingUrl` String - The last URL the requesting frame loaded
    * `isMainFrame` Boolean - Whether the frame making the request is the main frame

Hallediciyi `session` tepki verecek şekilde ayarlar. Arama `geri çağırma(true)` izin verir ve `geri çağırma(false)` reddeder. İşleyiciyi temizlemek için `setPermissionRequestHandler(null)`'i çağırın.

```javascript
const { session } = require('electron')
session.fromPartition('some-partition').setPermissionRequestHandler((webContents, permission, callback) => {
  if (webContents.getURL() === 'some-host' && permission === 'notifications') {
    return callback(false) // denied.
  }

  callback(true)
})
```

#### `ses.setPermissionCheckHandler(handler)`

* `halledici` Function<boolean> | null 
  * `webContents` [WebContents](web-contents.md) - WebContents checking the permission. Please note that if the request comes from a subframe you should use `requestingUrl` to check the request origin.
  * `permission` String - Enum of 'media'.
  * `requestingOrigin` String - The origin URL of the permission check
  * `details` Object - Some properties are only available on certain permission types. 
    * `securityOrigin` String - The security orign of the `media` check.
    * `mediaType` String - The type of media access being requested, can be `video`, `audio` or `unknown`
    * `requestingUrl` String - The last URL the requesting frame loaded
    * `isMainFrame` Boolean - Whether the frame making the request is the main frame

Sets the handler which can be used to respond to permission checks for the `session`. Returning `true` will allow the permission and `false` will reject it. To clear the handler, call `setPermissionCheckHandler(null)`.

```javascript
const { session } = require('electron')
session.fromPartition('some-partition').setPermissionCheckHandler((webContents, permission) => {
  if (webContents.getURL() === 'some-host' && permission === 'notifications') {
    return false // denied
  }

  return true
})
```

#### `ses.clearHostResolverCache()`

Returns `Promise<void>` - Resolves when the operation is complete.

Ana çözümleyici önbelleğini temizler.

#### `ses.allowNTLMCredentialsForDomains(domains)`

* `domains` String - A comma-separated list of servers for which integrated authentication is enabled.

Dinamik olarak, HTTP, NTLM veya Müzakere kimlik doğrulaması için kimlik bilgilerini göndermeyi veya göndermemeyi ayarlar.

```javascript
const { session } = require('electron')
// consider any url ending with `example.com`, `foobar.com`, `baz`
// for integrated authentication.
session.defaultSession.allowNTLMCredentialsForDomains ('* example.com, * foobar.com, * baz')

// entegre kimlik doğrulama için tüm Url'lerin doğruluğunu kanıtlar.
session.defaultSession.allowNTLMCredentialsForDomains('*')
```

#### `ses.setUserAgent(userAgent[, acceptLanguages])`

* `userAgent` Dizgi
* `acceptLanguages` Dize (isteğe bağlı)

`userAgent` ve `acceptLanguages` modülünü bu oturum için geçersiz kılar.

`acceptLanguages` virgülle ayrılmış dil kodlarının sıralı bir listesi olmalıdır, örneğin `"en-US,fr,de,ko,zh-CN,ja"`.

Bu mevcut `WebContents` yapısını etkilemez ve her `WebContents` yapısı `webContents.setUserAgent` yapısını oturum genelinde kullanıcı aracısını geçersiz kılmak için kullanabilir.

#### `ses.getUserAgent()`

`String` döndürür - Bu oturum için kullanıcı aracısı.

#### `ses.getBlobData(identifier)`

* `identifier` Dizgi - Valid UUID.

Returns `Promise<Buffer>` - resolves with blob data.

#### `ses.downloadURL(url)`

* `url` Dize

Initiates a download of the resource at `url`. The API will generate a [DownloadItem](download-item.md) that can be accessed with the [will-download](#event-will-download) event.

**Note:** This does not perform any security checks that relate to a page's origin, unlike [`webContents.downloadURL`](web-contents.md#contentsdownloadurlurl).

#### `ses.createInterruptedDownload(options)`

* `seçenekler` Nesne 
  * `yol` String - İndirmenin kesin yolu.
  * `urlChain` String[] - Karşıdan yükleme için tam URL zinciri.
  * `mimeType` String (isteğe bağlı)
  * `offset` Integer - Karşıdan yükleme için başlangıç aralığı.
  * `uzunluk` Integer - Karşıdan yükleme toplam uzunluk.
  * `lastModified` String (optional) - Last-Modified header value.
  * `eTag` String (optional) - ETag header value.
  * `startTime` Çift (isteğe bağlı) - indirmenin UNİX epoch'tan sonraki birkaç saniye içinde başlama zamanı.

Önceki `oturumdan` `iptal edilen` ya da `kesilen` indirmelerin devam etmesine izin verir. API [will-download](#event-will-download) eventi ile erişilebilecek bir [DownloadItem](download-item.md) oluşturacak. [DownloadItem](download-item.md) ile ilişkili herhangi bir `WebContents` yok ve başlangıç durumu `interrupted` olacak. Yükleme yalnızca [DownloadItem](download-item.md) üzerinde `resume` API'ı çağırıldığında başlayacaktır.

#### `ses.clearAuthCache(options)`

* `options` ([RemovePassword](structures/remove-password.md) | [RemoveClientCertificate](structures/remove-client-certificate.md))

Returns `Promise<void>` - resolves when the session’s HTTP authentication cache has been cleared.

#### `ses.setPreloads(preloads)`

* `preloads` String[] - An array of absolute path to preload scripts

Adds scripts that will be executed on ALL web contents that are associated with this session just before normal `preload` scripts run.

#### `ses.getPreloads()`

Returns `String[]` an array of paths to preload scripts that have been registered.

#### `ses.setSpellCheckerLanguages(languages)`

* `languages` String[] - An array of language codes to enable the spellchecker for.

The built in spellchecker does not automatically detect what language a user is typing in. In order for the spell checker to correctly check their words you must call this API with an array of language codes. You can get the list of supported language codes with the `ses.availableSpellCheckerLanguages` property.

**Note:** On macOS the OS spellchecker is used and will detect your language automatically. This API is a no-op on macOS.

#### `ses.getSpellCheckerLanguages()`

Returns `String[]` - An array of language codes the spellchecker is enabled for. If this list is empty the spellchecker will fallback to using `en-US`. By default on launch if this setting is an empty list Electron will try to populate this setting with the current OS locale. This setting is persisted across restarts.

**Note:** On macOS the OS spellchecker is used and has it's own list of languages. This API is a no-op on macOS.

#### `ses.setSpellCheckerDictionaryDownloadURL(url)`

* `url` String - A base URL for Electron to download hunspell dictionaries from.

By default Electron will download hunspell dictionaries from the Chromium CDN. If you want to override this behavior you can use this API to point the dictionary downloader at your own hosted version of the hunspell dictionaries. We publish a `hunspell_dictionaries.zip` file with each release which contains the files you need to host here.

**Note:** On macOS the OS spellchecker is used and therefore we do not download any dictionary files. This API is a no-op on macOS.

#### `ses.addWordToSpellCheckerDictionary(word)`

* `word` String - The word you want to add to the dictionary

Returns `Boolean` - Whether the word was successfully written to the custom dictionary.

**Note:** On macOS and Windows 10 this word will be written to the OS custom dictionary as well

### Örnek Özellikler

Aşağıdaki özellikler `Oturum` örnekleri üzerinde mevcuttur:

#### `ses.availableSpellCheckerLanguages` *Readonly*

A `String[]` array which consists of all the known available spell checker languages. Providing a language code to the `setSpellCheckerLanaguages` API that isn't in this array will result in an error.

#### `ses.cookies` *Readonly*

A [`Cookies`](cookies.md) object for this session.

#### `ses.webRequest` *Readonly*

A [`WebRequest`](web-request.md) object for this session.

#### `ses.protocol` *Readonly*

A [`Protocol`](protocol.md) object for this session.

```javascript
const { app, session } = require('electron')
const path = require('path')

app.on('ready', function () {
  const protocol = session.fromPartition('some-partition').protocol
  protocol.registerFileProtocol('atom', function (request, callback) {
    var url = request.url.substr(7)
    callback({ path: path.normalize(`${__dirname}/${url}`) })
  }, function (error) {
    if (error) console.error('Failed to register protocol')
  })
})
```

#### `ses.netLog` *Readonly*

A [`NetLog`](net-log.md) object for this session.

```javascript
const { app, session } = require('electron')

app.on('ready', async function () {
  const netLog = session.fromPartition('some-partition').netLog
  netLog.startLogging('/path/to/net-log')
  // After some network events
  const path = await netLog.stopLogging()
  console.log('Net-logs written to', path)
})
```